有無人屋企窮撚到好似我咁

從來無零食 野飲
可以食隔夜餸食足3日
風扇唔比開最大個檔 因為話哂電，只要你訓著就會熄你風扇
一用完燈／水要即熄 唔熄就比人屌
無冷氣機
衣著個方面都係3-4日先會開一次洗衣機
生活係呢個屋企令我瘋狂

家用遲一日交，屌撚到你無門口入

一用完燈／水要即熄 唔熄就比人屌
呢個唔關窮事下？

快走，

無冷氣機 痴線

食咩餸可以食足3日
5 餅2魚啲Fd?

唔信

OK URINE

你屋企係真係窮？定係有錢只不過係慳到有病態？

細個同你差唔多、咁你只能比其他人更加努力，改善生活

你應該有好多衫

你就好 有得開洗衣機

無零食都好正常

冇野飲
好過有人買野飲返嚟 全屋得你一個飲
但你一飲就屌9你 唔健康

有能力就搬啦

窮？你俾幾錢家用先？

無得入仲洗撚俾

有啲人窮到石頭出糧

屋企有野飲 但一飲就比人屌唔健康 d野飲買黎擺到過期

樓主出哂名開POST但唔覆POST

上一代慳嘅常態嚟

整係係用個檔字就知你大陸閪啦， 抵你窮

你訓閪醒未

好過石頭出耀

無冷氣機可以

最熱果時開大排檔風扇吹

淨飲水仲健康

大陸閪渣車轉波又係用個檔字， 你唔撚係大陸閪係咩

我有張竹蓆就ok，不過有時都會開

乜撚野。。
你覺得開完水唔關先係岩？
唔用都要長開？
你住係山上面算啦

我係中出左你老母一千次，再掉你老母去廟街做雞，之後你老母比個雞蟲搞大左生左你，生完你出院抱你番屋企個時比車撞死左，我負責送你老母條屍去喂狗既一個普通人

我好小開冷氣 開大風扇 好易訓得著

從來無零食 野飲
可以唔關窮事，飲食習慣問題

可以食隔夜餸食足3日
似煮食方法太單調多啲，youtube啲日式便當學下佢啲做法，人地都係整定隔夜餸每日用的

風扇唔比開最大個檔 因為話哂電，只要你訓著就會熄你風扇
頭一個有問題
訓著熄風扇好多家庭係咁

一用完燈／水要即熄 唔熄就比人屌
好正常，不過又唔使即屌嘅，但會話你兩句

無冷氣機
好有問題

衣著個方面都係3-4日先會開一次洗衣機
其實3日一次都ok嘅，如果唔算多衫

搬出去啦cls 點忍啊
當你養兒防老工具渣

精彩！

咩係大陸？新界大陸定港島大陸？

香港無冷氣搞唔掂

咁咪即係唔交就可以走甩

可以去參加慳錢家族

訓著就熄風扇熱都熱返醒啦on9點撚樣訓？

我屋企應該唔算窮太窮 同樓主差唔多
我老母好中意喺屋企打邊爐
一打打成個禮拜

雖然有冷氣 不過平時唔俾開
話濕氣重 對身體唔好
開都係開一個鐘 然後後開風扇吹
風扇仲要較時間⋯⋯自動熄⋯⋯⋯
吹風瞓又唔好喎

燈呀水呀唔好講
用完唔熄會屌到上天花板
由水費貴講到非洲兒童無水飲 煩到hihi

仲有網上，唔算最窮

熱返醒就開返風扇

樓主假膠黎 佢買場波都一萬蚊起跳

不如樓主交待多啲背景先
住公屋定私樓？
家庭月入幾多？
家庭資產幾多？
憑你講個d好難定奪你窮喎
基本上可以話慳之喎
慳唔代表窮

謝提醒

無限loop咪就係訓唔到囉同埋唔見得又開又閂咁會慳到電費囉

公屋？

細個試過 屋企件廢老個陣搵3皮1個月 2萬5囉撚哂番大陸 屌佢老母on99 冷氣機都要用2手弱9智 依家大左1蚊都唔會俾條撚樣 自己食生果金喇

令尊就係環保先瘋林超英？

慳果雞水咁多搞到家嘈屋閉，然後啲錢儲儲埋埋最後都係會冇哂

門叔

可能係個廢老拎哂去賭馬

訓著幇你熄風扇唔係為左慳電囉

努力變強

樓主賭少啲咪可以開多格風扇囉

呢D思想會傳比下一代。搞到成日死慳死抵。
利伸：受害者

有錢都唔會長開燈開水㗎喎
同埋屋企人少
都真係幾日先洗一次衫
不過會分類分開幾次咁洗

其實如果自己意識到嘅咁重會慳得太過份咩
點解話自己係受害者

依家成頭家靠你養 係佢哋要睇你面色喎 唔好咁冇用啦

Same

我已經開緊

我都冇冷氣十幾年

其實做呢啲野慳得幾多
最on9係慳埋啲錢又唔係話儲起哂
去到最後都係洗左喺啲無謂地方

好撚MEAN

一用完燈／水要即熄 唔熄就比人屌
有錢人會長開水喉？

除咗冷氣機同風扇嗰度 其他一樣

我細個都係咁

點夠玩

有冇得玩電腦睇手機先有已經不錯

咁調風扇唔係叫轉檔數，應該叫咩？
叫咗20幾年都係叫開開細檔或最大檔

幾錢家用

冇冷氣最多除衫,都仲頂到，但一訓就熄你風扇有啲過份

大部份係環保習慣, 好事黎. 第時有錢都要咁做, 何況無?

屋企有洗衣機都叫窮 ?

一早開左
咁熱點頂

冇零食唔關環保事

小意思 屋企除咗有零食同全手洗之外同樓主一撚樣
聽過連登仔老豆用沖廁水拖地未?

屋企零食多到隨手都有，有一個雪櫃專門放野飲同雪糕，每日都會倒晒d餸佢，冷氣24小時開係基本，返工都懶得閂，返到黎即刻有冷氣

其實細個我都窮過，窮既情況同你差唔多，有時運到生活就好起黎，加油

門巴

等梗你劫富濟貧

Yo

唔會
會訓著

一用完燈要即熄 唔熄就比人屌

條女屋企就係咁
真心CLS
去完廁所一出廁所門未熄燈即屌
搵張廁紙抹乾手先熄姐

我鍾意吹風扇多過開冷氣

飲緊可樂 開緊冷氣

最後我改撚左感應燈
唔好撚再煩
我特登set 左5秒 keep 住郁啦柒頭

以為自己開po
i know that feel bro

同好
我都係唔開冷氣, 只吹風扇

agger

其實開風扇+焗焗地好好訓

我以前開冷氣 一起身成身唔舒服

有幾難,我都幾年冇開過

大家都係風扇友

我老母都係咁，痴線
有時入廚房攞住野，諗住擺低左啲手上面既野先去熄，即刻俾人屌
之後搬左出去住，有一日我老母上黎
見到我啲燈無熄
熄晒我全部燈

細個有
但自從香港夏季真係日日熱撚到仆街果時開始就由開冷氣開始慢慢改變

食隔夜餸食足3日

得閒照下大腸

傳統AC風扇較幾大風都係差唔多用電
因為係用唔同數值電阻去控制風速大細

賤骨頭

有冇試過燒肉擺到臭尿壓味未, 屋企D湯變坑渠水未, 白切雞變精液粘粘下

無零食好事, 唔會變肥閪

當你出嚟自己住
呢啲生活習慣好平常

我以前都識一個屋企冇冷氣
住公屋 父母+3姊妹
電話冇上網
屋企得2張床
最細個細妹同老豆老母訓
2家姐同大家姐訓
老豆冇返工食煙+賭馬
夏天星期6會全家落茶記叫一個餐坐成個下晝, 話因為可以涼冷氣
之後都怕怕, 唔溝佢

一用完燈／水要即熄
呢樣我覺得好正常亦都好應該 完全無問題

我明明地
試過有一年夏天成日開冷氣
出去啲無冷氣嘅地方會頂唔順
好短時間就熱到忍唔到、頭暈
後尾無成日開冷氣
反而身體比較調節到體溫
熱耐少少都無之前嘅情況咁差

我老母從來唔俾我開風扇訓
一定要開冷氣

佢話吹住風扇訓會吹塞D穴道 甚至會死

問下你老母做乜要生你出黎

樓主閙得好

仲唔搬走你好快有精神病

死on 9仔，路飛都係用檔，大你老母個陸咩，快撚d死返入你老母個閪啦！

家庭總月入幾多？

你幾撚有錢丫？屌你老母！

事實零食野飲係唔健康但好味

自己買啤酒都比人屌

調風扇
我講開係較大啲個風扇 你講開調大啲個風扇？

屌你夾硬合理化嘅

都轉哂 led 燈膽
仲幾十年前100W個啲咩
都唔撚化

I love your name

較同調都得
大把人都會用調
入返正題，樓主用檔字有咩問題？

買張竹粒蓆加風扇啦
隔夜餸煮多咗係咁，餐廳都係咁
零食野飲真係唔健康但好味（可以出面食夠先返去），夠衫先洗正路，點解唔熄燈水呢？

上面仲要無人幫口， 本土香港人一定係叫開大/搞大啲個風扇， 調你老母個檔

正路係叫「風扇唔會開到最大」

正L到

我細個同你差唔多 講緊去到中學都係
除左有冷氣 不過好少開
同埋又未至於會熄你風扇呢兩項
開風扇好平姐

出黎做野之後 環境先開始好d
有自己既錢可以選擇想食咩

細個成個係腐乳撈飯 食三色豆/茄汁豆就一餐
我去到中學都係覺得學校飯好食過屋企飯好多
屋企人講親話請食野 都係食麥當勞/大家樂 仲係要幾個月先有一次
我到咁大個人無帶過我地出去食晚餐 講緊係飲茶都係中四起 可能幾個月一次
去到中四先第一次睇戲
仲有好多....

都過左去 向明天啦

要俾家用但係冇零食？
其實樓主幾多歲？

同路人

有啲老豆老母係唔鐘意零食即食野
覺得多防腐劑

下面果幾點，除咗冷氣其實都無特別

有洗衣機用咁奢侈

窮人生仔

環保先瘋

唔少人係咁，
但呢d你無得選擇，
亦唔需要怪任何人，
要記住，
要有志氣，
將來唔好令到自己都變到咁。

最大問題係度縮 只識節流唔識開源
好似我老豆咁窮到燶又唔搵工
我去個廁所又熄鳩晒我房燈書枱燈
屋企仲用緊15L儲水式爐 一煲滾佢就衝去熄掣 搞到我冬天沖個涼都生死時速咁
每日都check幾次電錶
慳埋嗰少少錢 但成日為小事家嘈屋閉

你係仔定女
女嘅話每日比$200你買零食

1)其實電力一開一熄用得仲多電
2)開細一度風扇慳到既電一年唔知有無慳到$100

窮人思維同無讀書既 sample

石頭佬屋企

會 我都係咁
窮過唔敢洗錢
會分清楚想要定需要

幾時交家用

你幾時要 麥b

出糧未

結論:

就算父母盡哂責任

無資源都係害死仔女

yes 可以買包包比你

你屋企係60 年代？

咁個心理陰影都幾大
不過買之前會分想要同需要都幾好嘅
我係分到但都係忍唔住買

好耶 有包包

差唔多 有冷氣機 有野飲無零食
手機差完電一定要啪制

門仔要自己買零食

波羅包 腸仔包 好多包

界限街以北至上水邊境

買埋朱古力比你 就咁

一人一個 可以？

Agger
讀緊U屋企無出錢 自己返pt賺嘅都盡儲
有時行街睇中啲野好想買
會同自己講嗰樣唔係必需品 要控制自己慾望
然後黯然離開

風扇唔比開到最大
依個講法先正常
檔又出事 調更加出事

調風扇 真係無聽過

仲有朱古力

生活係自己的 與其浪費時間怨 不如集中所有力量行動脫貧

拖落去只會變老鳯，點解我老豆唔係李嘉誠

點解唔走
有手有腳就算打份cheap 工
都比你而家生活好

真心唔難，我好似有6年時間係無冷氣

我都係 靠pt同政府貸款
所以我到讀緊書都係無咩物質欲
買唔起呀 講緊去到幾年前買咩 食咩都係睇價錢行先
就算相差幾蚊都係想選平果d

不過做左野後 呢幾年情況有改善
但都分得清想要/需要

之後個意維係唔需要/買唔起所以唔會留意

你就好 有得著衫

係，香港人會講唔開到最大

調乜檔乜，全部都係大陸廣東講法

我只係講真話，唔係針對任何人

攞老綜免費上網
仲有ipad+apple pencil送

真 呢個係應該

唔係手洗衫 有得用洗衣機咁好

咁撚正

門仔唔準咁惡對人

知道

乖

根本唔關錢銀上窮事 係個思維窮 當你開足風扇 /燈 呢啲用得幾多錢 搞到自己難受變相影響咗自己

較大啲或者教細啲
開到最大/最細
開1/2/3/4度

真係無用開「調」、「檔」呢啲咁嘅字眼
入文可能會嘅
但口語一定唔會、都未聽過人咁講

冷氣機抽濕喎同埋風扇用好少電姐，你老母真係

我諗樓豬意思係譬如本身喺房開住燈
出廳攞一攞野 或者屙個尿 嗰十零廿秒唔熄燈已經俾人剷

肯定係公屋黎

屋企窮到無裝修過，連地板同房門都無

好撚精彩！

憑你呢段精彩既發窮惡表演
我相信樓主係真窮撚

老三認同

以為自己開post

好癲 宜家咁既天氣冇冷氣/風扇點訓 就算唔冚被訓教都唔掂

我屋企會用級呢個量詞

唔識講, 真係開冷氣, 第二日成身唔舒服

除非真係好熱, 熱到極點, 先開冷氣

我懷疑冷氣=人造溫度, 對D身體差既人, 有影響
所以我小開

我係風扇黨

你未試過熱返醒，唔代表其他人唔會

真係無聽過人講調風扇
聽落好唔舒服喎

終於有個正常啲嘅回覆
調較都好啲
乜撚野調啊

只要碟餸難食冇人想食，食成個星期都得

或者佢整咖哩嗰類，一整整勁多食唔晒

叫佢地自己搵多啲囉 屋企得你有份？

笑撚死我
可能無風扇吹 燥底姐

細過同你差唔多，但冇隔夜餸。因為都唔會煮多，話唔夠飽就會話食咁多對身體唔好
仲有係冇零用錢呢個concept，只有飯錢每日12蚊，唔洗返學日子唔會有。校服書本用阿哥個D
冇帶我睇個戲同旅行就基本，出街食一年應該十幾次左右
所以我媽話成日話養你地一個都400萬即刻笑左出來，心諗你地20年人工都搵唔到1200萬(3姐弟）仲話要孝順佢地

冇呀
由細到大都冇冷氣
而且我細個同樓主一樣，一訓著就比人熄風扇
成日熱到醒/一起身成身汗

好想有冷氣

大陸大陸 大你老母陸啊支那狗

終賠生

窮極都有錢過你

會講檔嘅咩
通常係一度兩度三度

屌你女先覆

笑撚死

打一個禮拜邊爐？

咁後尾點 靠自己搬出黎住？

啲水我唔用都唔會益咗非洲兒童
我覺得想環保/慳錢就直接講
唔浪費唔折墮都係好事嚟嘅
扯咁遠做乜

中間仔

你揾錢未？未揾錢咪咁撚多gee gut啦

你講嘅嘢我經歷晒，依家仲做緊

返學果時車錢來回$7.2就真係每日$7.2，小息想買嘢食就行路返學

風扇直情唔開，用手撥扇，插住插蘇都覺得晒電

洗衣機都唔開，手洗衫

計埋今年應該維持有10年

請出招

乜撚嘢叫「整係」
仲好意思話人大陸閪

做part time囉，咁講多做乜9

訓好D做野精神D都搵得番
番多份工都夠食好D開冷氣
試過比隻蚊嘈到成晚無得訓

同你差不多
同埋由細到大都係碌架床訓廳
間公屋得2百尺左右
冇睇戲冇旅行冇出街食飯
冇零用錢亦都唔會同朋友出街同玩
手提電話都冇
唉
其實呢種父母點樣要生
自己窮又要小朋友受苦
記得搵暑期工賺到錢先買手提電話
先學識點用
自己搭的士先學識帶安全帶
全部18歲大左先自己學識
連牛扒點切都自己學

我都出嚟做嘢10年啦清
都係脫離唔到呢個環境
唔好以為個個條命都咁好啦清

都冇話咩頂唔住，因為細個唔識以為係正常。
跟住同阿哥一到18歲申請公屋過幾年派到，到宜家帶返阿媽去旅行
其實諗返有好有唔好，變到唔使刻意都儲到錢，因為都冇咩購買慾，零食都宜家出來住都冇咩點食。
但小左D童年回憶，個個講細個玩咩PS，switch，去邊到旅行完全答唔到嘴。

揾多啲錢咪搬出去啦
人在屋簷下，哪有不低頭

冇計啦，當磨練囉。我記得我都係好大個先識較低個私家車窗細個計的士都冇幾會搭

咁都好幸福 好醒一到18歲即抽 幾年後就抽中
至少有返空間
我都好想搬 唔想再對屋企人 愈大愈覺佢哋做既野好奇怪 睇唔這眼d窮人思想
但無能力 出去租又變左幫人供 同時又儲唔到錢

講就兇狠
我依家都keep住俾$5500屋企，再維持上邊所講嘅生活先儲到少少錢
平凡人就係咁過日子嫁咋清

咁咪係囉，無能力或者未有能力喺到怨咩呢

風扇都用唔到幾多電

你幾大年紀？應該80尾到90頭好多都係咁樣養仔女

我搵埋教會啲弟兄姊妹上樓主屋企開眾會先

有撚病 害撚左你成個人生
女都唔撚洗溝

諗過先呀，無風扇，咁撚多人上去焗死你地呀

真係未聽過，當old school 揸車揸得多

冇怨到
渣就渣，會接受
好似係清你覺得自己好似看透世事咁，不知民間疾苦，堅離地城咁，叫人：咁做囉，咁做囉
有能力就幫下人

係 好撚窮 仲窮過樓主
所以想發窮惡屌埋你了

只能忍嫁咋 都怕忍得多遲早心理有問題

一用完燈／水要即熄 唔熄就比人屌

屌得好！

巴打我明你，係已經習慣咗
個價值觀好極端

利申細個冇你咁癲，不過都好撚慘
仲記得自己啱啱出黎做野之後
連入茶記食野都唔敢
1）貴過M記唔捨得
2）連落單埋單都驚，完全唔識
3）唔習慣係條街咁多陌生人面前食野

事實黎喎，看咩透世事姐，差過你嘅人實有，好過你嘅人大撚把

唔好成日嫌窮，嫌窮前問下自己做過地盤未

一句:「電費我交 唔好煩」
以前屋企都係少開冷氣，自從我交水電之後就一熱天就開到聽朝出門口番工先熄
電2000~2500 2個月

我會叫做格
第一格

當你見到，比自己能力好嘅兄弟姊妹
用大半生時間正正經經打份工，都突破唔到公屋生活
仲進修提升，都仲係俾人撚緊
你就會明白，忠忠直直，終須乞食嘅道理
然後我講嘅生活都只係好小事

溝女？婚都離咗啦，養得起人咩

就係做緊地盤狗
清有啲料到，溝通兩句就知袋底泥嘅工種

你搵多個同境況既女女已經有$11000

其實係我阿媽叫入表申請，由細到大學費書薄費都全免基本上拎到既資源我地都會申請，除左綜援
所有software都用破解板，打機從來唔課金，玩具衣服一定買翻版，所有有機會平既野我地都會研究。
不過大個左就變返正常了

做地盤做到連開風扇都無錢開，你算叻仔

冇得唔忍
搵食艱難呀
做啲對自己開心嘅事
見人哋玩緊MHR，自己就睇下片人哋點打
然後自己玩MHP3，開心

00後應該唔會有呢個環境，因為80後經歷過咁樣成長，會計劃好先會生仔。

我屋企以前有你7 成

咁我渣呀嘛清，手撥扇都唔錯，要幾涼自己話事

香港嘅大陸係黃大仙啊柒頭
中国就中国啦

可以食足三日都有一定嘅份量，樓主其實係農田地主有錢仔

幸福添啦 早知都十八歲就好申請定

怨婦

唔好害人啦清
女仔光陰有限
等1年，等5年，等10年？？
自己係咁，都唔想人哋跟住我係咁，又或者下一代係咁
我鳩一條柒一條冇咩所謂

可以食隔夜餸食足3日

食到食哂為止

諗起慳錢家族

有冇全集

隔夜餸都食到3日，你第1日嗰餐都好撚豐富
下次試下攤開3日食，咪唔洗食隔夜餸囉

其實係窮定病態慳家？
拎綜援果啲都冇你咁誇張

諗點樣慳個舊錢，不如諗點樣搵多舊錢。
呢句由讀書時已經袋住。
你不如將愁緊下一秒個風扇俾人閂嘅時間，轉去諗吓有咩新知識吸收可以搵錢嘅方法，或者有咩新技能學令自己有一技之長可以脫貧？

加油

係因為樣野好撚難食無人想食又覺得嘥唔想倒左佢 然後就每日食少少少少咁

你認真？

想正面啲都俾你話怨婦，清你好難服侍

只有芝麻人用檔呢個字眼

唔洗服侍我
你打多份工開風扇仲好啦

好撚心淡， 無咩人屌「調」「檔」， 仲要有幾件唔知係分身定咩咬返轉頭

我有喺扮工suck偷偷地涼冷氣

如果得嗰十零秒都又開又閂 咪仲用得多電過唔熄

原來假膠乞暖

碌咗幾頁唔撚對路 檔乜7野

班人仲要當無嘢咁繼續傾， dklm

呢到連登嚟？

最過癮係電視同電腦mon熄左機會變左紅燈，阿媽話會哂電要炆埋插蘇有冇同樣情況相認？

喺扮工suck同行商場涼冷氣咁都假膠

唔好意思我屋企都係無冷氣

等肥絲屌柒哂你班垃圾

潛入去訓埋教就贏返個起跑線啦

絲幾歲 等我助養你

我屋企人都會留隔夜餸，不過係叫我食，然後自己煮新鮮既食，我唔食就屌鳩浪費食物

出街食囉

點為之盡晒責任？ 我覺得無資源都係不負責任嘅一種

次次睇親都好想但又好

有諗過，但扮工suck附近好多狗，最近先同一隻狗狗餵佢食下骨溫和啲，其他都好惡，仲有好多連鼠

反正你咁窮，同啲狗一齊食骨咪惦晒囉

抵你窮足一世啦
又調又檔

好撚高檔咁啵
屌你老母閪咩

PS: 可能因為咁，四年前父幹上左車，Ching共勉之

消化唔到呀嘛清
人類幾時先可以光合作用

窮到咁仲有要求？

人窮志不窮呀清
袋底泥唔代表要俾堅離地玩膠睇唔起

點解唔裝

真係冇聽過有人會用乜鳩調風扇、轉檔

有志氣緊係睇得起啦
但假膠就要撚架啦

樓主呢

有，但係唔比開
一屋人夜晚食飯一齊先開得
訓教各散東西就熄

窮人多數係咁

我以為裝都冇裝

佢一路都淨係覆你而家應該去咗瞓覺

好赤裸

做咩，上面比位手足屌我剩係覆女

中間人我老死黎 屌我剩係覆你 點搞

風扇我屋企以前都會屌我開到盡
仲有煤氣爐話開大火漏哂d氣無燃燒個錶會轉快左浪費
洗衣機話浪費水直到我出來打工先買
以前日日洗到手甩皮洗幾個鐘

就係知道窮先要努力搵錢
出左來做野我唔會慳到過火
應使則使
唔好為左慳過一個幾毫哂自己半日時間

經歷緊嘅我可以話你知我講嘅唔係假膠
香港地大把人生活喺水深火熱當中
比我哋呢家人更極端嘅慳錢手法應該都有

無錢就要慳架啦，有咩好講
我就唔信肯做地盤，連風扇都無錢開，揾野黎9 up

千奇唔好步你父母後塵
冇父幹就靠自己
學下投資 增值自己

罰你每個人都要覆！

扮啦佢 啱啱先話食完宵

no way

1左...

Hay嫂數學1左...

話你戇鳩驚你嬲，就係由細到大都係我可以唔開風扇，手撥扇都做到同樣效果，慳到電費
肯做地盤都係因為我讀書少，唔係讀書料，冇衝突
堅離地就堅離地

cls 咁你慳錢咪慳錢囉，扮乜撚野窮話無錢開風扇，話撚左你假膠取暖

壞門就要掉！

成個星期唔記得雪樻最入有碟燒肉, 屌佢老母整熱一聞~~~~仆街尿壓味黎

咪嘈偏心緊你

嘻嘻

咁窮咪要慳囉，唔慳邊有錢食飯呀清
唔慳就真係餵狗狗嘅KFC下午茶雞骨都買唔起

窮？！有得用洗衣機？

利申：屋企冇洗衣機，全人手洗

慳錢是美德節約能源也是美德

9 up完仲大條道理

結論就係：無錢學咩人生仔
自己無受過咩教育 教到比個仔唔多 資源又少
個仔淨係改正自己 黎跟貼返社會 已經用曬全力

我做緊，唔窮慳嚟做乜

呢啲叫犯賤，錢係要用得其所
依家儲多個錢都係想老咗唔洗害到其他人

痴鳩線

20年前真係窮到無冷氣，無手機，無去過旅街，無玩具，無遊戲機，

最後大個先知，原來老豆老母有幾層樓收租，男要粗養

窮呢就無罪，9 up就要屌

佢地一定係廢老黎我明

做緊都俾你話鳩噏

借朋友acc 覆

屋企人廢的 但求平凡度過 但又要結婚生仔
中五打後 一切生活費都係我返part time 自給自足
讀書錢要問政府借
出黎做野keep住還錢但仲要嫌我比家用少
年供保險都係自己比 屋企無留抵任何資產 家境清貧
所有出國去旅行都係我自己儲返黎既錢
同自己講我一旦搬出去一定唔會再家用
可以的話斷絕來往

做還做，9up還9 up 做地盤連開風扇錢都無，唔好7 啦

清，每一蚊都有汗，做做下知到搵錢辛苦，自然想慳下錢
反正隻手都係勞動開，以前又撥開扇，慳到錢嫁

慳錢同9 up自己窮到風扇錢都無2回事喎，9up 取暖係咪要屌先

好撚慘
我好怕熱，如果係我應該發晒癲

你仲有得上網

你幾歲

我唔窮洗乜慳

但9up要屌

乜撚嘢調風扇 第幾檔

一樣
嗰時以為的士個窗係自動會郁
就算有條隙係咁吹風都唔敢較

我係 雖然係因為無時間洗
所以會買一個星期嘅底衫

冇鳩噏過，因果關係
屋企窮，以前手撥扇
自己冇能力，搵唔多，唔想將來害到人，慳下電慳下錢，手撥扇
窮鬼循環嚟

樓豬好波

我老母次次煮蓮藕花生炆豬手可以食2-3日 慢慢食

用完燈同水即刻閂唔係好正常嘅事
同埋點解你可以食隔夜餸食足三日 呢個唔係窮嘅問題 係煮飯個份量嘅問題喎

其實電風扇開幾大個耗電量都係一樣

假設果碟係菜心炒豬肉
第一晚係食一半
第二晚係食一半嘅一半，即係1/4，再厚啲飯底
第三晚就食埋佢再撈汁，都要厚啲飯底
完美

我屋企人都係咁 不過冇樓主咁癲 自從我開始返工就自己包起所有水電費 自己間房先可以任開
但即使唔使佢哋畀錢 佢哋間房都唔會開

Fucking champ

通常都煮一大煲
食足幾日

窮撚諗野特別有趣
減價狂買 買完唔用又要扔

隔夜餸，特別係菜唔好食咁多啦好撚易有癌

小妹覺得如果巴打靚仔大隻六舊腹肌公屋窮都冇所謂

搬

老大認同

呢個時候唔開冷氣先濕氣重

我唔鍾意間屋黑蚊蚊，一到黃昏至瞓覺一定會長開燈。

全屋用晒 LED，長開與否用電分別不大。

完美演繹 The Tyranny of Merit

大中細風 / 幾多度風力

好好奇樓主係幾多歲先知自己屋企唔正常
同點發現？

我相反，一焗就會醒

咁你本身怕唔怕凍先？唔怕熱又唔怕凍先叫身體好

我屋企同你差唔多 不過呢d似生活習慣 多過似窮唔窮
天文台前台長屋企都無冷氣
真正既窮我覺得係入不敷支 有欠債 你點生活都有股精神壓力個d先折磨

其實喺香港生活真係好辛苦 好想擦首抽

咁佢地當時買到樓都要好勁
你就好 唔洗再捱

仲係學生？

1,3,4,6好正常。

我屋企唔窮但係一個禮拜多啲先開一次洗衣機...

成班大陸仔/新移民後裔比屋企人教完講大陸語言之後不願面對

屌我屋企都係

初出茅廬果餐，我仲記得喺灣仔同班仆街食pizza
個個午餐都要$5x-$6x，又唔好意思走
自始之後我自己單機去囍囍燒味食$23，依家都要$35
同事個個都以為我痴痴地線

有冷氣機但唔開

住公屋有冇去過旅行

父母係咪年紀大？通常年紀大就算有錢都會好慳，唔關窮事

咁由你依一代起唔好生仔

唔好比，唔好入屋企咪得，屋企人都咁撚現實你仲有咩好留戀，有能力搬出去洗咩受氣

想問你你係絲定巴，絲點捱巴可能仲頂到

冷氣點會濕氣重，唔抽乾你咪算咁

喺香港:
生得靚d就可以靠賣相翻身了

大家認真回覆之前可以試下起底先，呢d垃圾日日作故開post

唔洗靚啲
練好身材再賣相都夠翻身

清明燒肉 我應該唔止3日

乜都唔洗 識 p 圖就男人都可以賣

學周凱亮

你而家屋企應該好有錢,慳到咁

你屋企衣d叫環保乍下
除非全家等你養/拎緊綜援 先至叫窮

我屋企除左大把零食同野飲,同埋夏天可以開冷氣之外,其他情況同你一樣

你寄人籬下
有咩好講？
一係忍一係搬出去自己住姐

真呀咁loop法就慳想到電，不如每晚瞓覺就閂晒總制好過

我由細到大屋企都無裝冷氣
屋企仲會好似舊年代咁開少少水喉等佢慢慢滴一大缸水，希望水流夠慢唔會郁到水錶
細個著d衫全部二手，隔離屋同親戚送
細個無零用錢同零食，連m記都係中學先第一次食
細個無參加過課外活動同興趣班，因為無錢交學費
諗過無數次點解要生我出來受苦

咸魚臘腸

快！
唔屌死全家

你敢閪咩

咁點都唔係一代人就解決到嘅問題黎嘅

有幾奇呀

我的成長期，隔離屋，包括自己

十個人，6個都係噉

出到來社會，靠自己，創出一片天地

才是活得精彩

自己既路，自己行

我有時唔記得交，老母又唔出聲

要我提佢，每月5號都未交，就要提我啦，有時多嘢做，真係唔記得

仲以為個結局最後條女嫁左比條仔，大家享用緊同一種生活

竟然呢個留言會有咁多負評連登真係多支那仔

你俾得家用即係你有經濟能力啦
又要呻又要唔搬出去

支那PR滲透，連登已經無得救， 垃圾post成千正評

會唔會沖涼全家一齊沖，可以慳返好多水

就算係佢兩個有感情線，都係條有錢仔呃左條窮妹個閪，之外中出即飛，之後又過住富者越富，貧者越貧嘅生活

課外活動嗰啲有資助 同埋大把助學金可以申請其實
雖然依加知都冇乜用

多數呢d撚樣都係blocked 樓主唔洗理

香港人心態
慣下慣下就得

一個又窮又無文化的屋企點會識申請呢d野
果時識申請車船書薄津貼都算叻
但d津貼全部都係拎來開飯

創造唔到收入，唯有限制支出。

除左關燈 水喉係正常之外其餘都幾痴線

食隔夜餸食足3日。 你d野食難食食極都唔完就咪煮咁多啦

幾日洗一次衫，大把人一個人住一星期洗一次啦

大爺

劉公子

好多人都同你一樣 放心

以為自己開post屋企冇冷氣十幾年，呀媽做超市，成日執啲過期野返黎，老豆掉咗好多
有時鼓油/食物盒都可以十幾廿枝/個
草緊錢同男友搬走

垃圾新移民咪就係咁囉

I mean搬離屋企同居

細個睇日劇話浸浴係一家人計長輩沖先後

由大到細同一缸水，係一個沖完再下個，唔係一齊沖

一用完燈／水要即熄 唔熄就比人屌

呢個唔係正常行為咩？？？？

呢個唔做就真係嘥錢啦

窮定慳先
有啲老人家可能以前窮過
變到好慳

閙得幾精彩！

但你仲有錢賭波

P牌你就收皮啦

支那PR玩膠都咁多人認真回

你咪最膠果個囉 死唔斷氣

想助養你

既然吹水大會開始左，咁我出招啦

中學時期每日午餐都係媽咪麵
啲衫係舊衣回收箱執返黎著， 有錢果陣會係街邊買20 蚊一件衫，中學返學皮鞋都係街邊買40 蚊

作為一條窮撚
樓主果然係入型入格

小妹真係想像唔到囉，未返到屋企已經要開定冷氣

健康又環保，幾好啊

大哥好球

樓主好型

多撚咗

我18歲果年屋企冷氣壞咗，果幾晚要用冰巾圈住條頸吹住風扇瞓冰巾一吹乾就唔再涼，一晚醒幾次不斷攞條巾去濕水再瞓

老母話中醫話開冷氣瞓聚濕

老母一定是對的

有冇搞撚錯？檔？檔你老母臭閪！依家兒登居然用匪語仲有人撐？仲惡撚到pin 頂𨳒人？

我用廣東話：你窮係因為老母只係一隻免費雞，大陸雞！比班外省民工輪撚完大米中出生你個野種出嚟嘅！你有老母到今日仲係一隻免費雞，你個陷家剷野種又文盲無嘢做無錢，所以咪一世過啲咁嘅生活，不過唔洗擔心，到你60歲就入老人院訓床，訓到92歲先死，呢30幾年有政治比錢你買藥出入公共醫院，放心。

自己覆自己

成3日d污糟衫去左邊

無零食係好事
食得多唔健康

熄水 熄燈好平常

幾日先洗衫都無問題喎
除非你急住著啫

其他就真係慳過龍

令佢地窮嘅係心態，唔係支出

樓主 覆我post

樓主唔理我

做咩

呢度好多人 我地番個度傾 廢事閃親人

好慘你有無好躁底 想訓個覺都熱醒

我屋企人就好浪費 夏天一番屋企就即刻開冷氣 開到夜晚11 12點先熄

菜一定唔可以隔夜

係睇性格多